%!TEX root = main.tex
\section*{Abstract}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}
Agile software development teams work with several different artifacts on a daily basis, and by interacting with these artifacts users are involved in work related experiences. By revisiting these experiences and reflecting upon them, users can evaluate and improve how they solve everyday working tasks. Boud et.al defines reflection as a process where the experience is revisited, feelings are re-attended and the experience is re-evaluated\citep{boudreflection1985}. 
Furthermore work and reflection on work are shown to be strongly connected\citep{Schon1983}\citep{Chaiklin1993}. Reflecting on work experiences give a better understanding of the experience itself, allowing for conclusions and lessons learned to be made. 
Reflection transforms experience into knowledge which can be applied to solve challenges in the everyday working environment. 

The main focus of this thesis was to develop a technological tool to collect project artifacts and connect these to work experiences, in order to enhance reflection both individually and collaboratively in agile software development teams.
The tool was developed using a daily delivery cycle. Design choices were made on the basis of available theory, literature and related tools concerning reflection and agile development. Three evaluations were conducted; A usability study, an expert review with an expert in the field of agile software development and a focus group evaluation consisting of eight software developers working in an agile team. 

The work conducted resulted in a Grails web-application, where users connect their daily experiences with project artifacts collected from a Version-control system. These daily reflection notes can be used both individually and collaboratively in a team as preparation for agile retrospective sessions. The tool continuously collects work-related project artifacts and presents these in order for users to \emph{revisit} their work that day. The application aims to trigger reflection on user experiences and storing the outcome in notes for later use and sharing.

This thesis, the developed tool and its evaluation contributes with an increased understanding of how reflection in agile software development teams can be improved, by connecting experiences with work related project artifacts. 

\newpage
\section*{Sammendrag}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Sammendrag}
Smidig programvareutviklings team jobber med flere forskjellige gjenstander på en daglig basis, og ved å samhandle med disse gjenstandene brukerne er involvert i arbeidsrelaterte erfaringer. Ved senere å gjennomgå disse erfaringene og reflektere over dem, kan brukerne evaluere og forbedre hvordan de løser dagligdagse arbeidsoppgaver. Boud et.al definerer refleksjon som en prosess der opplevelsen er gjenskapt, følelser gjenskapes og opplevelsen er re-evaluert \citep{boudreflection1985}. 
Videre arbeid og refleksjon over arbeidet er vist å være sterkt forbundet \citep{Schon1983, Chaiklin1993}. Reflektere over arbeidserfaringer gir en bedre forståelse av selve opplevelsen, slik at konklusjoner og lærdommer kan trekkes. Refleksjon transformerer erfaring til kunnskap som kan brukes til å løse utfordringer i et hverdagslig arbeidsmiljø.

Hovedfokus for denne avhandlingen var å utvikle et teknologisk verktøy for å samle prosjektet gjenstander og koble disse til å jobbe erfaringer, for å styrke refleksjon både individuelt og i samarbeid i smidige programvareutviklings team. Verktøyet ble utviklet ved hjelp av en daglig leverings syklus. Design valg ble gjort på bakgrunn av tilgjengelig teori, litteratur og relaterte verktøy om refleksjon og smidig utvikling. Tre evalueringer ble gjennomført; En brukbarhets studie, en ekspert gjennomgang med en ekspert innen smidig soft-ware utvikling og en fokusgruppe evaluering som består av åtte programvareutviklere som arbeider i en smidig team.

Arbeidet resulterte i en Grails web-applikasjon, der brukerne koble sine daglige erfaringer med prosjektet gjenstander samlet inn fra et system for versjonskontroll. Disse daglige refleksjonsnotatene kan brukes både individuelt og i samarbeid i et team som forberedelse for smidige retrospektive økter. Verktøyet samler kontinuerlig arbeidsrelaterte prosjekt gjenstander og presenterer disse for brukerne for å revidere sitt arbeid den dagen. Applikasjonen har som mål å utløse refleksjon på brukeropplevelser og lagring av utfallet i notater for senere bruk og deling.

Denne avhandlingen, prototypen og evalueringen bidrar med en økt forståelse av hvordan refleksjon i smidige programvareutviklings team kan forbedres, ved å koble erfaringer med arbeidsrelatert prosjekt gjenstander.

\newpage